+++
banner     = "banners/2019-03-25-plzen-zoo.jpg"
title      = "Пльзень и Зоопарк в Пльзене"
author     = "Lana"
date       = "2019-03-25"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "czechrepublic"]
+++
---
Мы давно планировали посетить Пльзень (чеш. Plzeň). Но как-то за последний месяц никак не могли выбраться. То погода была дождливая, то муж летал в командировку. И вот наконец-то в эти выходные звезды сошлись и чтобы ни шагу назад, сразу забронировали номер в пансионе (чеш. Penzion). Как объяснила наша преподаватель чешского, пансион в Чехии - это небольшой отель, который держит семья. Из Праги до Пльзня 105 км. Мы запланировали посетить Зоопарк и Научный центр "Техмания", поэтому одного дня нам было бы мало.

<!--more-->

![](img/2019-03-25-plzen-zoo.jpg)

### Динопарк

В общем три недели машина стояла безвыездно под домом. По городу мы перемещаемся на метро, а за город мы не выбирались ни разу за последний месяц. И вот, мало того, что сел брелок ()впервые открывала машину ключом, а не с брелка), так еще и сняла с ручного тормоза, а она не едет. Как будто все еще на ручнике стоит. В общем, когда все-таки поехали, то что подстукивало справа. Сделали круг по району, думали уже накрылась наша поездка. Но вроде как стучать перестало и мы решили все таки ехать дальше.

Я обожаю чешские дороги. С отличной разметкой, понятными указателями и, главное, гладкие. На автобанах максимальная разрешенная скорость 130 км/час. Правый ряд двигается со скоростью 100-120 км/час, левый 130+. Понятное дело, некоторые едут 140+. Не без этого.

![](img/toilet.jpg)

За час мы добрались до зоопарка. С парковкой проблем нет, много парковочных мест. В зоопарке часть территории отведена под Динопарк: много всяких динозавров, интересной информации о них, некоторые даже рычат. Сейчас он закрыт и его усиленно убирают к открытию. Начнет работать в апреле. Тем не менее даже сейчас по нему можно походить, рассмотреть динозавров, поиграть на площадке. Наверное в апреле добавят еще интерактив какой-то.

![](img/dino_1.jpg)

Хорошенькие такие:

![](img/dino_2.jpg)

"Масожравец" и сразу все понятно:

![](img/dino_3.jpg)

Вот настоящий царь зверей:

![](img/dino_4.jpg)

Или такой:

![](img/dino_5.jpg)

А я не царь зверей, я просто высиживаю яйца динозавров:

![](img/ya.jpg)

### Зоопарк

Территория зоопарка огромная. В нем не только животные, но и интересные растения, подобранные по территориям.
Классный террариум. Хотя от змей меня воротит, но тут они маленькие и цветные. В отдельном помещении под лампой греют яйца, тут же детский сад: маленькие черепашата, геккончики и змейки.

![](img/frog.jpg)

![](img/snake.jpg)

Большинство зверей живут не в клетках, а на отдельной территории. Раздолье им здесь.

Зебры гуляют:

![](img/zibre.jpg)

Наблюдали "побег из Шоушенка" - 4 лемура вылазили на улицу через окошко. Сначала не решались вылезти, потом столкнули одного вперед и следом все полезли. Такие классные и смешные. Мимимиметр зашкаливает просто.

![](img/run.jpg)

Прекрасные жирафы. Какая у них расцветка чудесная. Эти пятнышки на спинке.

![](img/giraffs.jpg)

Обедали в местном фаст-фуд ресторанчике. Долго стояли в очереди, еще дольше ждали заказа. Но тут без вариантов. Есть еще пару стационарных ресторанов, но там еще больше народу набилось. Детское меню: картошка фри, нагетсы, сок и игрушка - 89 крон, говяжий бургер - 75 крон.
Кстати, кроме этих ресторанчиков есть еще несколько холодильников с напитками на территории и все. Никакой тебе ваты сладкой и попкорна.

После обеда пошли дальше бродить. Уже существенно подуставшие и поглядывающие в сторону выхода. Зашли в аквариум, полюбовались рыбками. Но их немного как-то. Нету экзотических.

![](img/fish.jpg)

В зоопарке много птиц. Всё вокруг кричит, поет, воркует и квохчет. В некоторых клетках наравне с экзотическими птицами сидят голуби.

В одном месте за кустами издавался такой звук, как будто кого-то тошнит. А оказалось это козел горный мекает.

А еще мне понравился японский сад. Маленькие деревья, пруд с рыбками (правда пруд немного зацвел за зиму и вместо рыбок одна прилипшая утка, но надеюсь почистят к лету), много зелени, японские растения. Когда это все зацветет будет просто райский уголок.

![](img/japan.jpg)

Территория огромная. Мы приехали в 10 утра и после 15 мы уже без сил собирались на выход. А мы далеко не все еще осмотрели. Так что когда будет работать Дино-парк и все будет цвести, то приедем сюда снова.
Но все равно венский зоопарк пока еще никакой зоопарк не переплюнул. Один тамошний аквариум с медузами и рыбами чего стоит. И пингвины с коалами это просто восторг сплошной.
В ближайшее время хотим съездить в пражский зоопарк, его тоже многие нахваливают.

### Пльзень

После зоопарка поехали в отель, поставили машину, немного отдохнули и снова отправились гулять. От отеля до центра города всего 10 минут пешком. Население города около 170 тысяч человек.

![](img/streets.jpg)

Сам город мне очень понравился. Своими улочками и центральной площадью напомнил Львов. Ну правда ведь похоже на львовскую площадь Рынок?

![](img/namesti.jpg)

На центральной площади (конечно же Площадь Республики) возвышается Готический кафедральный собор св. Варфоломея. Величественный и очень красивый.

![](img/cathedral.jpg)

В городе много студентов, молодежи. Все лавочки оккупировали. Некоторые уже открыли сезон отдыха на газонах. Благо дело владельцы четвероногих друзей убирают за своими животными и можно без опаски прилечь на травку. Но как по мне еще прохладно для таких поваляшек.

![](img/streets_2.jpg)

![](img/streets_1.jpg)

Красиво очень:

![](img/streets_3.jpg)

![](img/streets_4.jpg)

Побродили в округе, полюбовались городом, дошли до набережной, которая сейчас активно строится.

![](img/river.jpg)

Тем временем заметно похолодало и стемнело. За день безумно устали бродить и единогласно решили пойти ужинать в ресторанчик при отеле.
Он маленький, всего на 4 столика и как вкусно здесь кормят.
Днем, когда мы пили кофе и вино на центральной площади с видом на собор св. Варфоломея дочь уплела огромную тарелку спагетти болоньезе поэтому ужинала скромно блинами с яблоками. Зато мы оторвались. Заказали мясо и салат и еле-еле осилили порцию мяса (250 грамм на минуточку) вдвоем. Как же вкусно нам было.
После ужина отправились спать.

![](img/room.jpg)

Я долго не могла уснуть, потому что в номере было жарко и душно, а когда открыла окна, то близость к центру города дала о себе знать: молодежь группками расходилась по домам и во всю распевала песни на немецком и чешском языках.
На следующий день запланировали встать пораньше и поехать в Научный центр "Техмания".
